%表題   DclSetFrameTitle
%
%履歴
%\Drireki{
%         11/09/27 辻野 智紀 (HTML から PDF へ)
%        }
%
\subsection{DclSetFrameTitle}
\label{sgpack.DclSetFrameTitle}

\begin{enumerate}
  \item 機能 
   \begin{quote}    第1レベル目のトップマージンまたはボトムマージンに描くタイトルを設定する.
   \end{quote}
  \item 書式 
   \begin{quote}
   {\tt call DclSetFrameTitle(title, side, x\_position, y\_position, \&} \\
   {\tt \&                    height, [num])}
   \end{quote}
  \item 引数 
    \begin{quote}
      \begin{tabular}{llp{10cm}}
        {\tt title} & {\tt <C*>} & タイトル文字列. \\
        {\tt side} & {\tt <C1>} & タイトルを書く場所. 'T' (Top) または 'B' (Bottom). \\
        {\tt x\_position} & {\tt <R>} & マージン内における文字列の横方向の位置. \\
         &  & -1. 左寄せ \\
         &  & 0. 中央合わせ \\
         &  & 1. 右寄せ \\
        {\tt y\_position} & {\tt <R>} & マージン内における文字列の縦方向の位置. \\
         &  & -1. 下寄せ \\
         &  & 0. 中央合わせ \\
         &  & 1. 上寄せ \\
        {\tt height} & {\tt <R>} & 文字の高さ. \\
        {\tt num} & {\tt <I>} & 複数(最大5)の文字列を書く時, 何番目の文字列かを指定する. 省略値1. \\
      \end{tabular}
    \end{quote} 
  \item 備考 
   \begin{quote}
    \begin{itemize}
      \item このルーチンは文字列を設定するだけで, 文字列が描かれるのは "DclNewFrame" が呼ばれた時である.
      \item このルーチンは，"DclNewFrame" のあとでも呼べる. これによりページごとに異なるタイトルを書くことができる.
      \item 設定した文字列を無効にしたいときは
\begin{center}
{\tt CALL SLDTTL(NT)}
\end{center}
とすると, 第NT番目の設定が無効になる.
      \item DCL パラメタ {\tt DRAW\_PAGE\_TITLE} を {\tt .FALSE.} とするとタイトルを描かない (初期値は.TRUE.).
    \end{itemize}
   \end{quote}
  \item 関連項目 
   \begin{quote}
    \begin{itemize}
      \item 関連ルーチン (layout)
    \end{itemize}
   \end{quote}
\end{enumerate}
